{
    "question": "1.Cara seorang seniman dalam menuangkan gagasan nya menjadi suatu yang menarik hingga mempunyai nilai perwujudan dengan menggunakan suatu bahan dan alat disebut ?\"    2.Dalam menggambar manusia hal yang paling harus dikuasai adalah?\"",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Menggambar,melukis dan semacamnya<br>2. teknik cara menggambar dan mewarnai",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-mengapresiasi-patung-dewi-saras-wati-959",
            "question": "Cara mengapresiasi patung dewi saras wati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pameran tentang pantung dewi saras wati tersebut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-ansambel-dengan-ansambel-campuran-beri-contoh-p-406",
            "question": "Apakah perbedaan ansambel dengan ansambel campuran? beri contoh pertunjukannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ansambel camuran adalah pertunjukan musik dengan menggunakan beberapa alat musik . contoh : Orkestra . <br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajelaskan-hubungan-sumber-suara-manusia-dengan-sumber-suara-pada-570",
            "question": "a.Jelaskan hubungan sumber suara manusia dengan sumber suara pada instrumen musik, tehnik yang digunakan, dan mutu suara ketika bernyayi. b.Jelaskan keunikan alat musik pianika. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Tentu sangat berhubungan. Suara yang bagus dapat menyeimbangkan instrumen musik yang bagus pula. Lebih baik lagi, bila suaranya bagus dan sangat berkarakter.<br>b) Unik juga, karena pianika merupakan sejenis piano kecil yang dimainkan dengan satu tangan dan ditiup. Menurut saya, penggunaannya yang unik.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-mengidentifikasi-produk-kerajinan-bahan-alam-816",
            "question": "Sebutkan contoh mengidentifikasi produk kerajinan bahan alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah liat : kendi, gerabah,celengan, pot<br>pandan : anyaman<br>kayu : ukiran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-ragam-hias-367",
            "question": "Ciri - ciri ragam hias \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 ragam hias : seperti corak,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "memilki makna,terdapat objeknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-ciptaan-rendra-dong-121",
            "question": "Puisi ciptaan rendra dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sajak kenalan lamamu<br>sajak matahari<br>sajak orang kepanasan<br>sajak peperangan abimanyu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>sajak kenalan lamamu<br>sajak matahari<br>sajak orang kepanasan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dong-berikan-saya-tabel-lagu-lagu-daerah-indonesia-192",
            "question": "Tolong dong berikan saya tabel lagu-lagu daerah Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manuk dadali, jali-jali ,es lili, pileuleuan, dadong dauh, ratu anom, sesapi putih, semut api, apuse, panon hideung, suwe ora jamu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Daftar Nama Lagu Daerah\nIndonesia\u00a0<span>:<br>\nAmpar-Ampar Pisang \u2013&gt; provinsi Kalimantan Selatan<br>\nAnak Kambing Saya \u2013&gt; provinsi NTT<br>\nAngin Mamiri \u2013&gt; provinsi Sulawesi Selatan<br>\nAnju Ahu \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nApuse \u2013&gt; provinsi Papua<br>\nAyam Den Lapeh \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nBarek Solok \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nBatanghari \u2013&gt; provinsi Jambi<br>\nBolelebo \u2013&gt; provinsi Nusa Tenggara Barat<br>\nBubuy Bulan \u2013&gt; provinsi Jawa Barat<br>\nBungong Jeumpa \u2013&gt; provinsi NAD<br>\nBurung Tantina \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nButet \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nCik-Cik Periuk \u2013&gt; provinsi Kalimantan Barat<br>\nCing Cangkeling \u2013&gt; provinsi Jawa Barat<br>\nDago Inang Sarge \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nDayung Palinggam \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nDek Sangke \u2013&gt; provinsi Sumatra Selatan<br>\nDesaku \u2013&gt; provinsi NTT<br>\nEsa Mokan \u2013&gt; provinsi Sulawesi Utara<br>\nGambang Suling \u2013&gt; provinsi Jawa Tengah<br>\nGek Kepriye \u2013&gt; provinsi Jawa Tengah<br>\nGoro-Gorone \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nGundul Pacul \u2013&gt; provinsi Jawa Tengah<br>\nHaleleu Ala De Teang \u2013&gt; provinsi NTB<br>\nFluhatee \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nllir-llir \u2013&gt; provinsi Jawa Tengah<br>\nIndung-Indung \u2013&gt; provinsi Kalimantan Timur<br>\nInjit-Injit Semut \u2013&gt; provinsi Jambi<br>\nJali-Jali \u2013&gt; provinsi DKI Jakarta<br>\nJamuran \u2013&gt; provinsi Jawa Tengah<br>\nKabile-bile \u2013&gt; provinsi Sumatra Selatan</span></span>\n\n<span>Kalayar \u2013&gt; provinsi Kalimatan\nTengah<br>\nKambanglah Bungo \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nKampung nan Jauh Di Mato \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nKa Parak Tingga \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nKeraban Sape \u2013&gt; provinsi Jawa Timur<br>\nKeroncong Kemayoran \u2013&gt; provinsi DKI Jakarta<br>\nKicir-Kicir \u2013&gt; provinsi DKI Jakarta<br>\nKole-Kole \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nLalan Belek \u2013&gt; provinsi Bengkulu<br>\nLembah Alas \u2013&gt; provinsi NAD</span>\n\n<span>Lipang Lipangdang \u2013&gt; provinsi\nLampung<br>\nLisoi \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nMacep-cepetan \u2013&gt; provinsi Bali<br>\nMadedek Magambiri \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nMalam Baiko \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nMande-Mande \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nManuk Dadali \u2013&gt; provinsi Jawa Barat<br>\nMa Rencong \u2013&gt; provinsi Sulawesi Selatan<br>\nMejangeran \u2013&gt; provinsi Baii<br>\nMeriam Tomong \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nMeyong-Meyong \u2013&gt; provinsi Bali<br>\nMoree \u2013&gt; provinsi NTB<br>\nNa Sonang Dohita Nadua \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nNgusak Asik \u2013&gt; provinsi Bali<br>\nNuluya \u2013&gt; provinsi Kalimantan Tengah<br>\n0 Ina Ni Keke \u2013&gt; provinsi Sulawesi Utara<br>\nOle Sioh \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\n0 Re Re \u2013&gt; provinsi NTB<br>\nOrlen-Orlen \u2013&gt; provinsi NTB<br>\n0 Ulate \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nPai Mura Rame \u2013&gt; provinsi NTB<br>\nPakarena \u2013&gt; provinsi Sulawesi Selatan<br>\nPalu Lempong Pupoi \u2013&gt; provinsi Kalimantan Tengah<br>\nPanon Hideung \u2013&gt; provinsi Jawa Barat<br>\nParis Barantai \u2013&gt; provinsi Kalimantan Selatan<br>\nPeia Tawa-Tawa \u2013&gt; provinsi Sulawesi Tenggara<br>\nPileuleuyan \u2013&gt; provinsi Jawa Barat<br>\nPinang Muda \u2013&gt; provinsi Jambi<br>\nPitik Tukung \u2013&gt; provinsi DI Yogyakarta<br>\nPotong Bebek \u2013&gt; provinsi NTT<br>\nPutri Ayu \u2013&gt; provinsi Bali<br>\nRambadia \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nRang Talu \u2013&gt; provinsi Sumatra Barat<br>\nRasa Sayang-Sayange \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nRatu Anom \u2013&gt; provinsi Bali<br>\nSaputanga Bapuncu Ampat \u2013&gt; provinsi Kalimantan Selatan<br>\nSarinande \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nSelendang Mayang \u2013&gt; provinsi Jambi<br>\nSengko-Sengko \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nSepakat Segenap \u2013&gt; provinsi DI Aceh<br>\nSinanggar Tulo \u2013&gt; provinsi Sumatera Utara<br>\nSing Sing So \u2013&gt; provinsi Sumatra Utara<br>\nSinom \u2013&gt; provinsi DI Yogyakarta<br>\nSipatokahan \u2013&gt; provinsi Sulawesi Utara<br>\nSitara Tillo \u2013&gt; provinsi Sulawesi Utara<br>\nSoleram \u2013&gt; provinsi Riau<br>\nSurilang \u2013&gt; provinsi DKI Jakarta<br>\nSuwe Ora Jamu \u2013&gt; provinsi DI Yogyakarta<br>\nTahanusangkara \u2013&gt; provinsi Sulawesi Utara<br>\nTanduk Majeng \u2013&gt; provinsi Jawa Timur<br>\nTanase \u2013&gt; provinsi Maluku<br>\nTari Tanggai \u2013&gt; provinsi Sumatra Selatan<br>\nTebe O Nana \u2013&gt; provinsi NTB<br>\nTekate Dipanah \u2013&gt; provinsi DI Yogyakarta<br>\nTokecang \u2013&gt; provinsi Jawa Barat<br>\nTondok Kadindangku \u2013&gt; provinsi Sulawesi Tengah<br>\nTope Gugu \u2013&gt; provinsi SulawesiTengah<br>\nTumpi Wayu \u2013&gt; provinsi KalimantanTengah<br>\nTutu Koda \u2013&gt; provinsi NTB<br>\nYamko Rambe Yamko \u2013&gt; provinsi Papua</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-pemberian-warna-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-216",
            "question": "Cara pemberian warna ragam hias pada bahan tekstil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Katun<br>\nSifat-sifat bahan katun adalah bersifat hidroskopis atau menyerap air, \nmudah kusut, kenyal, dalam keadaan basah kekutannya bertambah lebih \nkurang 25%, dapat disetrika dalam temperatur panas yang tinggi, katun \nlenan tersebut mengandung lilin, oleh sebab itu tidak perlu dikanji. \nKatun lenan ini tidak tahan chloor. Sementara rayon lebih licin dan \nmengkilap, tidak menghisap debu dan kotoran, karna kotoran itu melekat \nhanya pada permukaan bahan saja. Sedangkan sintetis sifatnya tidak jauh \nberbeda dengan katun lainnya<br>\nb. wol<br>\nBahan wol memiliki sifat sangat kenyal hingga tidak mudah kusut, bila \nwol dipanaskan ia akan menjadi lunak karena kenyalnya berkurang. Wol \nmengikat, panas, karena serabut wol keriting. Udara dalam pori-pori wol \nbertahan, bila dipakai dapat mengantarkan panas, wol tidak tahan akan \nnyengat.<br>\nc. Sutera<br>\nBahan sutera memiliki sifat lembut, licin dan berkilap, kenyal dan kuat.\n Dalam keadaan basah sutera berkurang kekuatannya 15%. Bahan sutera \ntahan ngenyat, banyak menghisap air dan bila dipergunakan memberi rasa \nsejuk.<br>\nd. Dacron, polyester dan nylon<br>\nBahan tekstil ini apabila dicuci cepat menjadi kering, tidak kusut jadi \ntidak perlu di setrika, kuat dan tahan lama dipergunakan, lebih tahan \npanas.<br>\ne. Brokat, lame dan songket<br>\nBahan tekstil / busana yang berasal dari brokat, lame dan songket ini \nmudah berubah warna, tidak mudah kusut, kurang menyerap air, tidak tahan\n temperatur setrika yang tinggi.<span><br>Sumber: </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-es-oyen-tolong-bantu-ya-977",
            "question": "Apa manfaat dari es oyen ??? tolong bantu ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak manfaatnya karena terbuat dari berbagai buah buahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terbuat dari buah buahan yang segar yang mengandung banyak vitamin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amatilah-sebuah-karya-seni-terapan-yang-terdapat-di-nusantara-ke-306",
            "question": "Amatilah sebuah karya seni terapan yang terdapat di nusantara, kemudian tuliskan apresiasimu atas karya tsb dg memerhatikan gagasan dan teknik yg digunakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>Teknik Karya Seni Terapan Nusantara seangat beragam. Banyak diantaranya yang sering kita dengar dan lihat di sekitar lingkungan kita. keunikan teknik dalam karya seni\u00a0 Nusantara, .</span></span>\n<span>\n<span>\na)Teknik Pahat adalah teknik mengurangi bahan sedikit demi sedikit dengan menggunakan alat pahat. Contohnya: pembuatan patung, relief, dan ukir</span></span>\u00a0<span><span><strong>b)</strong>\u00a0 Teknik Butsir adalah mengurangi dan menambah bahan hingga mendapat bentuk yang diinginkan. Contohnya: pembuatan keramik</span></span>\u00a0<span><span><strong>c)</strong>Teknik Sapuan adalah teknik membuat karya seni rupa dengan menyapukan kuas ke dalam karya. Contoh: pembuatan lukisan.</span></span>\n<span>\n<span>d) Teknik Cor adalah teknik\nmembuat karya seni dengan membuat cetakan dan kemudian dituangkan\nadonan berupa semen, gips, dan lain sebagainya sehingga menghasilkan\nbentuk yang diinginkan Contohnya: pembuatan patung.</span></span>\u00a0<span><span><strong>e) </strong>Teknik Las adalah teknik membuat karya seni dengan menggabungkan satu bahan dengan bahan yang lainnya.</span></span>\n<span>\n<span>f) Teknik Konstruksi adalah teknik menggabungkan / menyusun bahan satu dengan bahan yang lainnya. Misalnya rumah, candi dan bangunan lainnya.</span></span>\n<span>\n<span>g) Teknik Cetak adalah teknik menciptakan karya seni dengan membuat mal (cetakan) terlebih dahulu. Misalnya, pembuatan keramik atau patung.</span></span>\n<span>\n<span>H) Teknik Tatah\npada prinsipnya sama seperti teknik pahat, yaitu mengurangi bahan\nberupa batu, kayu, atau bahan yang lain, sehingga menghasilkan bahan\nbaru. Misalnya, pembuatan ukiran, relief, dan patung.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}